煮嘢食，點解要落油？唔落油會點？

如題

其實你試過就會知

啱啱試咗，乜尻都唔落，就咁煎雞柳，無食唔知咩味，不過我做一定好過水煮。有咩問題？

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

如果你隻鑊唔痴底既話唔落油係冇乜問題
肉類本身都有油

如果係煎蛋呢啲本身冇油既野
咁個邊就唔香，就咁白色一塊咁

咁算數喇。

你要試多D唔同食物,儲儲下經驗就知有咩要落有咩唔使落, 唔落會點

一來係香味，除左canola oil之外其他油都有自己香味
二來係味道，高溫既油會同蛋白質產生化學反應，有更多好味既野
三來係溫度，就咁直接掂pan個溫度好高，好易燒燶，油既話最多都係200幾度，點都慢過直接接觸，可以令食物更均勻熟透

屋企人話落油滑啲，醃果陣落，煮果陣又落

落唔落油唔係視乎個煮法咩?

你食下就知 有油就係好味d

會便泌